# Git 常用命令

## Base - 基本命令

```shell
# 查看所有分支
git branch -a

# 查看所有远程分支
git branch -r

# 切换分支
git checkout <分支名>   

# 创建并切换此分支
git checkout -b dev   

# 创建分支并将此分支关联到对应的远程分支
git checkout -b <本地分支名> origin/<远程分支名>

# 创建分支
git branch dev       

# 从远程拉取分支并在本地创建新分支
git fetch origin <远程分支名>:<本地新建分支名>

# 关联本地分支与远程分支
git branch --set-upstream-to=origin/<远程分支名> <本地分支名>

# 把本地分支 push 到远程 dev 分支
git push origin dev     

# 提交并新建远程新分支
git push --set-upstream origin <远程分支名>

# 从当前分支切换到指定分支
git checkout dev

# 查看所有分支，* 代表当前所在分支 
git branch　　　　　　   

# 删除本地指定分支
git branch -d dev　　

# 删除远程分支
git push origin --delete <branch_name>

# 重命名当前分支为 master
git branch -m master

# 修改指定分支名
git branch -m <old_name> <new_name>

# 合并指定分支到当前分支
git merge dev    

# 压缩成一行，将 dev 分支合并到 master 分支
git merge dev master   

# 普通模式合并，合并后的历史有分支，能看出来曾经做过合并
git merge --no-ff -m “merge” dev   

# 回滚合并前
git merge ---abort 

# 查看分支提交及文件状态
git status
```


## Pull - 拉取

```bash
# 当使用 git fetch  从远程仓库抓取数据的时候
# 并不会修改工作目录中的内容，只会获取数据，然后需要自己进行合并
git fetch origin main

# git pull 查找当前分支所跟踪的远程仓库与分支
# 从远程仓库上抓取数据，然后尝试合并进入当前分支
git pull origin main
```

## Stash - 暂存区

```bash
# 代码放到暂存区(未 commit 的代码)，适用于当需要切换分支，但又不想 push 的时候
git stash

# 还原 stash
git stash apply

# 清除最近一次 stash
git stash drop

# 还原并清除最近一次 stash 记录
git stash pop

# 查看暂存区列表
git stash list

# 清空所有 stash 记录
git stash clear
```

## Remote - 远程

```bash
# 查看所有远程仓库
git remote -v

# 添加远程仓库
git remote add origin <远程仓库>

# 删除关联对应的远程仓库地址
git remote rm main

# 列出已经存在的远程分支 
git remote 

# 列出详细信息，在每一个名字后面列出其 url
git remote -v　　　

# 修改仓库名
git remote rename <old_name> <new_name>
```


## Rm - 删除文件

```bash
# 除存储在本地仓库的文件
git rm <file name>  

# 强制删除
git rm <file name> -f   

# 删除远程分支文件
git rm --cached <filename>
git commit -m "delete remote file filename "
git push -u origin main

# 删除远程文件夹
git rm -r --cached <directory name>
git commit -m "delete remote directory directory name "
git push -u origin main

# 删除本地文件和远程分支文件
git rm <filename>
git commit -m "delete file filename "
git push -u origin main

# 删除本地文件夹和远程分支文件夹
git rm -r <directory name>
git commit -m "delete directory directory name "
git push -u origin main
```

## Rest - 回退

```bash
# 回退提交
git push origin HEAD --force  

# 回退到此 commit id  本地撤销，远程不受影响
git reset --hard 8c6ffy1   

# 远程撤销
git reset --sort 8c6ffy1  
```

## Branch - 分支

```bash
# 查看所有分支
git branch -a

# 查看所有远程分支
git branch -r

# 切换分支
git checkout <分支名>   

# 创建并切换此分支
git checkout -b dev   

# 创建分支
git branch dev           

# 从远程拉取分支并在本地创建新分支
git fetch origin <远程分支名>:<本地新建分支名>

# 关联本地分支与远程分支
git branch --set-upstream-to=origin/<远程分支名> <本地分支名>

# 把本地分支 push 到远程 dev 分支
git push origin dev         

# 提交并新建远程新分支
git push --set-upstream origin <远程分支名>

# 从当前分支切换到指定分支
git checkout dev

# 查看所有分支，* 代表当前所在分支 
git branch　　　　　　     

# 删除本地指定分支
git branch -d dev　　

# 删除远程分支
git push origin --delete <branch_name>

# 重命名当前分支为 master
git branch -m master

# 修改指定分支名
git branch -m <old_name> <new_name>

# 合并指定分支到当前分支
git merge dev        

# 压缩成一行，将 dev 分支合并到 master 分支
git merge dev master   

# 普通模式合并，合并后的历史有分支，能看出来曾经做过合并
git merge --no-ff -m “merge” dev   

# 回滚合并前
git merge ---abort 

# 查看分支提交及文件状态
git status

```

## Log - 日志

```bash
# 查看日志
git log

# 用于查看分支合并图
git log --graph  
```


## Tag - 标签

```bash
# 创建本地 tag   
git tag <tagName> 

# 把本地 tag 推送到远程仓库
git push origin <tagName>   

# 一次全部推送
git push origin --tags  

# 推送指定 tag
# 查看当前分支的提交历史 里面包含 commit id
git log --pretty=oneline 
git tag -a <tagName> <commitId>

# 查看本地某个 tag 的详细信息
git show <tagName>

# 查看本地所有 tag
git tag 或者 git tag -l

# 查看远程所有 tag
git ls-remote --tags origin

# 本地 tag 的删除
git tag -d <tagName>

# 远程 tag 的删除
git push origin :refs/tags/<tagName>

# 拉取远程 tag
git fetch --tags

# 查看标签
git tag

# 精确拉取指定的某个版本
git fetch origin tag <版本号>

```

## 清空所有 commit 信息

```bash
# step 1
git checkout --orphan <新分支名>

# step 2
git add .

# step 3
git commit -m 'init'

# step 4
git branch -D <需要删除的分支名>

# step 5
git branch -m <修改当前分支名>

# step 6
git push -f origin main
```
